［回帶］火星發現巨大冰層！覆蓋直徑 80 公里的隕石坑

火星是太陽系中最像地球的行星，尺寸、地質和地球相近，有大氣、水的存在，溫度也相對溫和，因此火星被認為是太陽系中最可能有生命的外星球。人類積極探索火星，除了尋找生命，也探究居住火星的可能性。

近日，歐洲的研究團隊 ESA（The European Space Agency）的 Mars Express 探測器在火星上發現巨大的冰層，將隕石坑完全覆蓋，從外太空來看，就像個巨大的冰淇淋桶，在火星的紅色大地上格外搶眼。

低溫氣體層覆蓋，火星冰層終年不融化

這個覆蓋冰層的隕石坑名為 Korolev ，由俄國的火箭科學家 Sergey Korolev 命名。它位於火星北半球的低地，奧林匹亞丘地（Olympia Undae）的南方。它的直徑 51 英里（約 82 公里），被冰層完全覆蓋，而隕石坑的中心是冰層最深的地方，大約 1.1 英里（約 1.8 公里），比地球最深的湖泊 – 貝加爾湖還深（約 1.6 公里），含冰量十分可觀。

這冰層是永凍的。雖然火星和地球一樣有四季交替，這些冰要度過長達 6 個月的火星夏季，但這 1.8 公里深的冰層就個大冰箱。 ESA 說道：「當氣體接近冰層，它會被冷卻，因為冷空氣的密度較高，它會覆蓋在冰層之上，變成一道自然的保溫層。」因為氣體是熱的不良導體，所以這層低溫氣體阻擋外面的熱空氣，讓裡面的冰層常保低溫，度過火星夏日。

在火星，水是很稀少的資源，而在火星的兩極，水可以冰的形式保存下來。如果未來人類在火星上生活，這些冰不但是珍貴的水資源，也會是個觀光聖地，或許西元 3000 年的冬季奧運就在火星上舉行呢！

Source:

真實圖定概念圖

真係有人上咗去嘅話唔好話西元 3000 年，3年都挨唔過

真

其實70年代已經知火星有冰

真實既概念圖

拎個樞皇燩奶就想昆鳩我？

如果未來人類在火星上生活，這些冰不但是珍貴的水資源，也會是個觀光聖地，或許西元 3000 年的冬季奧運就在火星上舉行呢！

好似小學作文求其修尾咁

好撚叻豬

高解析度立體相機（英語：High Resolution Stereo Camera，縮寫：HRSC）是搭載於歐洲太空總署火星探測器火星快車號上的照相機[1]。該攝影機拍攝影像可製成解析度10 m/pixel的火星表面全彩3D影像，特定區域更可拍攝解析度高達2 m/pixel影像。

台灣D content farm係咁上下

composite picture

Definition of composite photograph
: a photograph made by combining several distinct photographs either made one over another on the same plate or made on one print from a number of negatives

即係真既

先唔講張圖本身似cgi定真係相
用咩儀器先影到咁靚既合成圖?
高鈔落去喎

今日火星 明日地球